\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Unité arithmétique et logique 32~bits (ALU)}
\label{subsec:comp_alu}

\begin{wrapfigure}{R}{5cm}
	\centering
	\includegraphics{component/alu.png}
	\caption{\label{fig:alu} Composant ALU}
\end{wrapfigure}

Ce composant est  une  implémentation  d'une unité  arithmétique  et  logique
adaptée pour les instructions du MIPS~I.\\*
Elle intègre les opérations  arithmétiques sur entiers :  add  et  sub  ;  les
opérations logiques bit à bit basiques : and, or, xor et nor ; les opérations de
décalage : sll, srl, sra.\\
Pour gérer complètement le MIPS~I, il faudrait rajouter les opérations de
multiplication, de division et de modulo sur les entiers. Pour des raisons de
simplification, elles ne sont pas intégrées ici.\\
Nous utilisons une seule instance de ce composant, l'ALU est au centre du
processeur. C'est elle qui effectuera toutes les opérations sur les registres
(pas d'opération directement sur les données venant de la mémoire).
\\\\*
Voir  la  figure  \ref{fig:alu}  pour le placement des ports  sur le composant
schématique.
\\\\*
Pour l'encodage des operations, voir la Section
\ref{subsec:ALU-code}-\nameref{subsec:ALU-code}.
\\\\*
Il est important de noter que toutes les opérations se font sur des entiers de
32~bits, signés ou non suivant le type d'opération.\\*
Le composant a deux entrées, A et B, et une sortie sur 32~bits. Les opérations
arithmétiques de deux entiers sur 32~bits peut résulter en un entier de 33~bits
. En cas d'overflow le bit o en sortie est mis à 1. De la même manière, si le
resultat de l'opération est nul le bit z est mis à 1. Le signe du resultat est
retourné par le bit s.\\
\\
Pour les opérations arithmétiques,  l'opérande  A  correspond à  l'opérande de
gauche  et   l'opérande  B  à  l'opérande  de  droite.  Par  exemple  dans  la
soustraction de A et B, le résultat correspond à A - B.\\
Pour les opérations logiques, cet ordre n'est pas d'importance.\\
Pour les opérations de shift, l'ordre est inversé.  Par exemple pour le SLL de
 A  et  B  le résultat sera  B << A. Cette  inversion  de  l'ordre  permet  de
simplifier le DataPath pour les opérations de shift.\\
\\
\\
\noindent \textit{Ce composant ne possède pas de paramètres générique.} \\
\\
\\
\noindent Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
A & Premier vecteur d'entré 32~bits  &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  word|
\end{minipage}
\\
B & Deuxième vecteur d'entré 32~bits &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  word|
\end{minipage}
\\
R & Vecteur de sortie 32~bits        &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out word|
\end{minipage}
\\
OP & Code de l'opération             &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out alu_operation|
\end{minipage}
\\
o & Retour d'overflow d'un integer   &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic|
\end{minipage}
\\
z & Retour de zero d'un integer   &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic|
\end{minipage}
\\
s & Retour du signe   &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic|
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{document}
